支付寶日本版遇上暗礁

日本經濟新聞（中文版：日經中文網）獲悉，中國阿里巴巴集團原計劃最早2018年春季在日本推出面向日本人的智慧手機結算服務，但啟動時間或將推遲。原因是阿里巴巴方面曾摸索經由日本的銀行帳戶提供服務，但暫未獲得擔心個人信息洩漏的日本的銀行的協助。一方面，日本政府也警惕信息被洩漏到中國，怎樣才是跨境數據管理的應有狀態將成為值得探討的問題。

阿里巴巴尋求推出的是智慧手機結算服務「支付寶」的日本版。該服務可以通過二維碼在店舖設置的專用終端和智慧手機之間交換商品價格信息等，並通過和應用程序綁定的銀行帳戶進行結算。支付寶已在中國廣泛普及，擁有5億用戶。

在日本，便利店羅森等各零售企業以吸引訪日中國遊客為目的，積極引進了支持支付寶的終端。目前，日本的引進店舖超過4萬家。

雖然阿里巴巴旗下的金融法人「螞蟻金服」並未正式公佈面向日本人提供相關服務的計劃，但似乎在就通過與日本的銀行帳戶聯動來提供讓日本人易於利用的結算服務進行準備。不過，截至目前，其接觸的多家銀行並未予以回應。

「消費者的數據是財産。避免洩漏非常重要」，日本瑞穗金融集團社長佐藤康博3月15日在福島縣啟動數位貨幣驗證試驗的記者會上如此表示。這一言論被認為針對的是支付寶。

日本的銀行擔心結算信息流向中國。瑞穗銀行等日本三大銀行正在開發用於智慧手機結算的「數位貨幣」。如果和易用性很高的支付寶合作，將提供普及的可能性。另一方面，這些銀行也擔憂日本消費者的交易信息等數據流向中國。

2017年11月，支付寶的一場推介會在東京都內舉行。螞蟻金服的一位中國高管表示，支付寶將覆蓋從金融到保險等日常生活全部服務。在聽了這一説明後，會場一片安靜。日本大型銀行、地方銀行和系統公司等有約100人參加了這場推介，但有聲音表示，「這是壓倒性的服務。這樣下去我們會落敗」。

「中國政府扶持支付寶等的原因是能獲取個人信息」，日本政府相關人士如此表示。日本金融廳也打算在進行二維碼結算所需的註冊之際嚴格審查信息管理。

在中國國內，2018年1月曝出了支付寶用戶在瀏覽2017年利用記錄時、幾乎被自動同意「向第三方提供個人信息」這一條款的情況。個人信息的管理不善成為問題，這也讓日本方面的警惕感進一步加強。

另一方面，中國政府將網路的管理視為「國家主權問題」。螞蟻金服的國際業務負責人3月16日針對個人信息保護表示，將遵守各國的規定，徹底保護全球消費者的數據和隱私。

如果今後仍得不到日本的銀行的協助，面向日本人的結算服務有可能「擱淺」。據稱，阿里巴巴方面原本就曾打算以區別於支付寶的其他品牌在日本拓展相關服務。從這點上可以説，阿里方面已預測到了日本可能出現的排斥反應。

日本仔醒目

@D wade
@群龍共舞
@賈雨村
@姐打羅夫
@人生鐘嘉欣
@上坂堇

支那真係好撚大野心
軍事力量入唔到就想用哩啲所謂生意手法入侵人地

螞蟻金服入唔到美國
依家又企響日本門口
而始終自己都唔會對外開放
世界會有咁美好?

私隱 >>>>> 方便
我都係

唔係擔心，係客觀陳述

根本用得支那寶就要同意個人資料比共產黨

仲可以偷埋人地資料，無得輸

日本

最怕資料偷完，最後用唔到得個桔

支那寶？no way！

支那宝 不了

中國13億人先至得5億用户，叫做非常普及？

打日本
要知日本係幾多人用現金

人地比現金好方便
收銀自動找錢
用支那寶又失私隱又麻撚煩 用黎搵自己笨柒
日本民族DNA好幾多

班打手淨係話方便方便,其他公司都有賣資料
但完全避曬安全性既問題

其實唔係好明，如果係為方便點解呢d網上支付一定要人綁銀行戶口？充落去個網上支付戶口咪得？

分清楚QR Code 同支付寶未呀柒關

日本仔企硬

同班低等打手講野真係哂口水 人畜之別

即係美國佬五十年前做緊既野
不過低手好多

又話仇日,又要做日本生意

日本：屌你老母, 二維碼

QRcode 根本就係日本發明

螞蟻金服否認支付寶日本版受阻：僅為當地中國遊客提供移動支付

據日經中文網報道，由於日本政府和銀行擔憂數據安全，阿里巴巴旗下螞蟻金服計劃於今年春季推出的日本版支付寶已被推遲。隨後，支付寶回應稱，螞蟻金服日本並未公布過「向日本人提供智能手機結算服務一事」。目前，仍僅向訪日中國遊客提供入境消費的結算服務。

失敗左就否認

日本人故步自封
不思進取

日本d電話可以當八達通咁嘟
app都唔需要開喎
仲幾乎個個都有一部電話
無電話都可以嘟suica
老一輩又只用cash

點解會覺得日本人需要支那寶，想偷資料露哂底啦

成班五毛團隊

點解泛民打手成日狙擊關sir?
同五毛同路？

無假鈔嘅地方，支那寶推行如逆水行舟

最賤係不斷打人地市場 而自己市場就唔開

柒撚到

打手：日本淨係攬住suica, 不思進取同落後

扯 成日吹到支那宝點好點好

咩會攻陷八達通

原來得嗰5億人用

三成五人用都叫普及

八達通喺香港冇十成都九成幾

用支那宝？不了

大陸打手咪繼續圍爐打飛機囉

香港人自強！根本唔需要成日背向世界面向中国！

日本用Sucia 加信用卡都cover晒大部份消費
況且cash都好方便，收銀機成部atm咁
入錢到找錢過程三十秒都唔洗
唔明do 個QR CODE再等上網LOAD會快得去邊

日本仔連類似八達通咁既樣都小用黎買野，仲想人地用支那寶

日元防偽度高
冇乜假鈔
所以市民好有信心

點同啲發展中強國

支付寶 不了
俾錢嗰時講支付寶吖唔該，講完都面紅

日本人搭地鐵都買車飛唔用八達通，
仲要手機就已經係八達通勁方便佢地都唔用
仲想佢地開app掃qrcode等load

死大陸佬搞香港都算，宜家仲要搞埋日本，正仆街

日本仔玩QR Code都玩到爛

到底還有那個民主國家還不清楚中國的邪惡！

廿年前摺機科技支那仲用緊

用行政壟斷自己個市
食人地個市場

然後話自由經濟，唔鼓勵貿易戰云云

支那既衰野，好多傻鬼佬仲睇唔穿

仇日？

五毛慣左比人監控

無監控唔舒服

日本自己絕對有能力整返個日本版既支付平台
洗撚你支付寶入嚟？